---
title: "前言"
author: [Allan C. Zweng]
date: "2022-05-13"
...

# 原书第三版序言

本手册第一版出版于 1944 年，彼时菲利普・道尔顿刚刚开发了最新的 E-6B 计算尺。从那时开始，E-6B 就变成全世界使用最广泛的空中推测领航计算尺，不仅用于商业和军用飞行，同时也用于飞行训练和私用飞行。

本手册已经成为解决所有推测领航相关问题的标准手册。鉴于对本手册的广泛接受性，笔者认为有必要修订该手册，以便加入更多新的计算问题（主要加入了计算气压模式的偏流角问题），并加入了两个从 E-6B 衍生出来的新版道尔顿计算尺，即 E-6C 和 E-10。

本手册的主要目的不是讲解推测领航法的理论，而是讲解如何利用 E-6B 计算尺简便快捷地解决这些问题。如果学生想要深入学习推测领航法的理论，可以参考由退休海军上校威姆斯（P.V.H.Weems）编纂的《空中领航学》一书（Air Navigation，第五版，1955 年出版）。

使用 E-6B 计算尺可以解决多达 30 多种基本空中推测领航问题。每种问题都可以在本手册中看到，手册里还会给出详尽的解释，详细的步骤和配图说明。本书提供了多达 450 多道练习题，并在手册后面附上了练习题答案。

作为《E-6B 航空计算尺实用手册》第三版的作者，还要感谢本手册第一版的协作者，原泛美导航服务教员，埃尔默・F・德贡（Elmer F. Degon）先生的戮力协作。

\    

\hfill 艾伦・C・茨文（Allan C. Zweng）

